建制派軍心不穩 民主派貴在聖持

建制派軍心不穩，民主派貴在堅持

區選完勝之後，特朗普簽了「香港民主與人權法案」，形勢發展日日新，民主派士氣大振，建制派哀鴻遍野。因為敗選，民建聯準備每年花一億多養起賦閒的區議員，如此至少要養四年，顯見得民建聯一敗涂地後代價很大。近日李嘉誠接受外媒專訪，痛陳心跡，何柱國居然轉性，撰文挺李嘉誠。早前石禮謙已經唱反調，而林鄭被自己人冷嘲熱諷，直斥其非，稍後建制派內部分裂也可以預期。
美國朝野一面倒支持港人抗爭，西方各國也必跟隨，連西班牙﹑捷克這些小國家，都對中共示以臉色。中共鎮壓新疆的內部文件四百頁，被自己人捅出去在美國傳媒公開；澳洲爆出的間諜案，又牽連台灣總統選舉，國民黨敗局已定。大陸地產﹑銀行危機四伏，繼馬化騰﹑馬雲被迫離開老巢之後，華為的任正非等大佬也要「離家出走」。近日化州民眾騷亂，數千武警大打出手，已有大量死傷；更有地方政府拆教堂，教徒們在屋頂死守，隨時準備躍下殉教的消息，再加上南方乾旱﹑北方鼠疫，失業通脹接踵而至，一波未平，一波又起，屋漏偏逢連夜雨，種種異相，顯示大陸在大變前夜。
時間顯然在香港人這邊，不在中共那邊。香港人耗得起，中共耗不起，香港人可以等，中共不能等，香港人可以長期抗爭，中共不能長期忍受。
香港人要堅持，一定要互相勉勵幾件事：
一是要有信念，要堅信我們的抗爭是正義的。我們爭取的自由﹑人權﹑法治﹑民主，都是在中英聯合聲明和基本法中，中共作過莊嚴承諾的，中共要收回，是他們失信於全世界。香港人爭取光復舊有的香港（生活方式五十年不變，就是保持舊有生活方式，就是我們要光復的香港），完全是正當的，合理合法的。
二是要團結，和理非和勇武派不割蓆，齊上齊落，既分工又合作。這種團結的成果，表現在推動美國通過「香港民主與人權法案」，表現在區議會選舉的全面勝利。團結才有力量，不管前面還有多少險惡風波，不管各自可能遭遇什麼困難，都絕不輕言分手。
三是要保留集體記憶。反送中以來，每場鬥爭中勇武派年輕人作出的犧牲，黑警暴力鎮壓的獸性，和理非抗爭的成功經驗，人人都不可遺忘。要記住每一個衝突的現場，記住林鄭與各級官員的嘴臉，記住未清算的血債，未達成的目標。這些集體記憶，便是我們繼續往前走的動力，因為理未直﹑責未究﹑債未償﹑仇未報，只有銘記恩仇，才有激情堅持下去。
四是講策略。要長期抗爭，不能不講策略，權衡輕重緩急，分清矛盾主次。每做一事，都先考慮引起的後果，爭取最大多數人的支持，減少對普通市民生活的影響。分化建制派，爭取淺藍市民的轉變，搞好文宣，向大陸和世界各國傳達正面信息。
五是分工。區選後市面稍微平靜，勇武派需要休整，和理非有發揮空間。長遠來說，勇武派不能操作過度，因為犧牲很大，消耗不起，要講究鬥爭藝術，隨機應變。相反的，和理非創意無限，眾志成城，除了區議員在基層深耕細作之外，只要保持民間壓力，堅持不合作運動，就已足夠打擊政府。關鍵不在抗爭的激烈程度，只在抗爭的持久性。
形勢向好的方向發展，前程難免險惡，鬥爭可能曠日持久，但只要幾百萬香港人同心同德，憑我們高度的人文素養，憑萬眾一心的集體精神，我們就能一起走到最後，是吉是凶，是福是禍，走到底就知道。
—顏純鈎

推

推
和理非要全力做野
文宣呢家野幾個人係做唔曬
百六萬人一齊做就一樣

推, 大家睇一睇, 振軍心

d 悲觀撚失敗撚同我收皮, 無人想打一場輸既仗, 成日諗住輸, 仲點行落去, 記住我地形勢佔優, 樂觀時保持危機意識感就足夠

唔好意思借黎宣傳下，推比文宣組睇到

［廣告界不是condom] 推2號開始黎明行動

推
堅持就係勝利

推上去啊